（大反差）國泰被裁機師, 由揸飛機變咗揸uber

之前就係天之驕子， 隨時食女周圍去， 而家變咗uber撚，嗰種心情不足為外人道

喺香港呢個社會英文叻嘅話你慌會搵唔到好工咩

咁點, 人地渣過真飛機
你地班連登仔日日喱係間房打飛機咋
人地食緊女果時,你地又係打飛機
人地渣緊真飛機果時,你地又係打飛機

出年復飛就請返

空姐就歧視大家樂姐姐
機司就歧視uber 司機

當日要搞大罷工
手足前手足後
用完嘞
你把口就變成咁
你丟架嘅程度
同樣不足為外人道

「唔飛既時候...其實都只不過係普通香港人」
幾時開始覺得機師唔係普通香港人
點解係飛機返工D人都咁睇得起自己

等復飛啦 唔會冇機會 捱過呢幾年 機師話train就train到咩

十萬一個月你有冇？

駁唔刀

我話有你信唔信?
有都從來唔覺得自己有乜咁特別

唔好話係機師
律師，會計師，醫生
冇左個牌既話，
同個普通亞叔有乜分別？

個個思想仲停留係衝上雲霄
其實機師只不過係天上嘅巴士佬

有樣有身材可以考慮轉行做ptbf

佢哋要計飛行時數跟住續牌㗎，如果國泰唔幫佢續牌，佢哋個牌會冇㗎

幾廿年前，由３個變成２個黎楂飛機。
好快就會變成一個
假如科技成熟，完全無人駕駛都唔係冇可能

又唔係個人識飛，點都係普通人黎姐

好似唔係一定要時數，但係好似每年都要做rating
(呢part留番俾機頭佬答）

抵死
食空姐丫拿
天之驕子丫拿

等你班高高在上既人渣感受下地面塞車爬行既感覺

咪又係俾狗拉同扑

下，我覺得呢條友都好腳踏實地，好值得欣賞喎
對比下嗰啲叫自己做專業人士嘅飛機侍應

能屈能伸大丈夫

認同

要rating架佢有好多requirement你無飛一段時間就要再train 過

空姐同機師比空姐真係重要性低好多，要培訓一個新人取代你好簡單，機師本身已經好難培訓。一復飛即刻有工開啦，點同班飛雞

著件機師衫渣Uber 照出水

飛雞專業人士黎仲勁過醫生

其實實有人要
唔使太灰心
等疫情結束之後再繼續

話自己係暫時兼職做住Uber玩吓啫⋯⋯啲港女咪一樣出晒水

識救番病人，可以連續3個鐘搓返起個人

屌復飛返你估佢去台灣日本或者外國航空公司無人請咩

緊係唔信啦, POST出黎睇睇

揸到識飛咪得囉

真
起碼叫食過淫亂過

疫情完左咪又繼續做返機師 恥笑人有乜意思

你驚佢無得做咩

唔係嘅，佢地英文勁，可以出國搵食都得

都係運人啫

2個係最少, 1個咁佢要自殺點算?
一係完全冇, 但車係陸地自動駕駛都未發展得成熟
到機師被人淘汰, 可能係幾十年後

係冇人請, 佢係SO, 飛D鐘唔係COMMAND HOUR
可以話冇乜價值, 最理想就CX請番

feel到好撚酸 點解人地又有得飛又有得屌

渣uber犯法wo

咁機師差過空中服務員啦，唔掂空姐又識急救，又識處理突發情況，又有語言溝通技巧。機師技能單一真係完全被比下去

揸慣空姐

唔信

樓豬笠咗水

機師真係唔同啲 自己都話冇得飛就係普通人人一個 而家就去揸住車先搵下外快 班空姐就日日起撚晒鋼咁話啲人當佢係空中侍應 話咩做侍應sales好撚唔尊重佢份專業機師到時一兩年後復飛咪有番野做 反正公司一定請番有經驗既機師多過又用錢訓練一個

好少工真係要英文好叻

講得好
分分鐘樓主車都冇㗎，Uber 都揸唔到

依家唔係淨係香港一間航空公司裁員，而係全世界所有航空公司裁員，好多機頭佬都出晒嚟，你係以為咁容易可以搵返份工

你英文廢姐

遲d正常返咪翻兜返佢地

我一路出緊水呀

機師咪又係打份工
有咩優越感可言 有班垃圾依家想轉去考飛曱甴

❌飛雞
✔空姐

其實係咪誤會左D咩?
人地好似係state 緊自己唔係飛緊果陣係普通人咋WOR
講明自己真係好普通冇飛以外技能

點解咁敏感?

人哋揸飛機你笠咗去打飛機嘛

飛天的士
唔駛怕塞車直接飛過海

好似幾靚仔

你check吓我汽車台post先啦,我車都換咗幾㗎嘞，Uber而家人工咁賤做埋未夠入油，留返你做啦

其實見識少唔緊要嫁
不過就唔好衝出黎柒
慌死人唔知你做緊d低下層

都係坐飛機多過打飛機

uber 被拉，沒收車

人地意思似係以前翻工既時候身份係飛機師，唔番工既時候就係普通人。

姐係係地盤翻工既人係翻工時候係地盤佬，唔翻工既時候係普通人。

你過份解讀喎巴打。

唔係話uber犯法咩?

食撚屎啦
呢個世界得一間航空公司？

去到邊都見到主席認真回覆

人哋揸飛機多過你坐飛機
畀女含多過你打飛機

唔信，夠疆post出黎收我皮，唔post就縮返入你老母個閪度唔好講咁撚多野

我地出街有既野有專人逐句執
就算鬼佬寫完都會比佢地QA

到時候個個爭住返去，你估會唔會仲咁高人工？
仲有唔計東南亞學飛train 出嚟嗰啲
我諗兩萬蚊都有人做

係都請本地機師啦

又唔好咁講 有冇諗過係兩班人嚟

因為有唔少人係因為運動先上連登

巴士都要出力揸 飛機autopilot 唔撚使理添

得一條柴就咪撚咁多嗲啦，咪轉行囉

樓豬酸撚到喊，一有機會終於可以對佢住（用個鍵盤）一沉百踩

抵死，成日食空姐
而家食呀婆

無論如何
佢丟架嘅程度
依然係不足為外人道

條底褲就黃

係慘嘅，不過真係趁早發展第二個career鬼知佢幾時先要返upgrade 都有排等

英文有幾叻？

機師驚閪咩當放下假囉

起碼佢知道自己冇得飛=普通人一個
自動波去揸uber
唔似得某部份自稱專業人士
叫佢做翻同類型嘅工都喊苦喊fuck

秒

女飛機師仲係好好搵wo

你Youtube 試下搵段 機師同ATC 對話聽下咪知道

又揸機又揸女又揸波
玩哂啦

下.......唔一齊屌就係做機師?

冷靜少少啦, 踩低人唔會令你高級左架

你係咪比因航turn down 過好多次？咁撚變態

飛機師都唔可以睇得起自己？

機師歧視uber司機係唔岩
但人地本身真係一種專業黎
咪同飛雞相題並論

醫生唔做醫生都係普通人乍

Junior Programmer搵工心得分享 ＋ 你問我答

移民得唔得？

一睇就知你唔係打office工
要英文叻既工雖然唔係多，但一定都唔會少到好誇張
仲要好多都係歐美外資，福利好好人工唔差

佢地聽慣講慣飛行語言啫
機師都叫英文叻
咁律師咪英文神

你平時要用英文同外國人傾嘢果陣 公司會俾埋個interpreter你帶埋一齊去架?

英文唔好真係好難攪
專業既工 英文差真係會比人屌

係Office工，外資黎，正常同外國人溝通無問題
但同叻完全係兩回事，鬼佬佢地都唔敢認英文叻

機師同ATC溝通就叻
落到地draft email好多都應該麻麻
你見每年咁多engine仔考到都估到英文唔係機師主要搵食架生啦

咁用英文正常溝通一定無問題
但咁樣唔係叻囉
係唔係大家對英文叻既定義唔同

收皮啦樓主

律師都可以有個別英文廢就好似何妖果啲 但機師英文廢嘅話連個牌都可以即刻無埋

渣uber 唔通搵少過揸飛機好多咩
咪on 99 喇

普通話叻有用好多😏

唔明

開會埋枱一開口就知邊個係「正常溝通」邊個係流暢交流緊啦 好心你就咁好死撐啦

你咁講律師 都係聽慣講慣法律語言啫
機師同ATC溝通 好多時都係好普通講飛行情況
仲要聽唔同Accent既ATC 都唔可以錯
機師溝通最注重 Short and preicse

如果你唔睇字幕聽得到 又重覆得到人地講咩 仲可以答埋考官先講啦

唔能信 開嚟見我

不過咁講喎
流暢溝通、口音純正真係唔等於叻
叻唔叻重要計埋formal writing寫成點
如果唔係嘅話個個英國人都係英文叻啦

「外人看來揸飛機與揸 Uber，好像有點雲泥之別，他卻看得豁達，機師和司機本質上分別也不太大」
有邊句提到機師歧視uber而家佢哋又冇講話做uber好慘覺得自己點解要降身價
同埋佢講得冇錯，機師最大嘅價值係喺機上面嘅risk and crisis management，架機一上到空中有咩事只可以靠機師嘅decision making同埋同ATC嘅溝通，冇咗飛機佢哋都知道咩都唔係
如果係五毛想帶風向嘅話就收收皮啦

講緊嗰條友 上面咪有人起咗佢底
。。。

班友成日講就黎無人機 唔洗機師乜乜物物 諗下都知起碼廿年啦

其實我開頭都講明咗機師英文叻喺香港「呢個社會」易搵食
原因正正就係香港9成人口母語唔係英文 但絕大多數搵到錢或者專業嘅工都係用英文做working language 咁本身英文叻嘅人喺咁嘅社會咪容易過一般人搵食囉 而呢種情況喺英語國家就自然唔會出現

無人車 都未搞掂 講無人飛機

馬死落地行
態度正面

英文好既人除左起考EOAO，唔明英文好既人有乜優勢。

比人打下飛機啦

不如你諗下香港邊個專業可以唔駛識英文就入到行? btw唔好答中醫

我見好多pilot英文麻麻咋
不過好多專業人士英文都麻麻
只要用熟standardized terminology & phrase就夠
atc對答既scenario全部都係expected, 去到咩位會預期聽到d乜
但你日常同人對話唔會預期知道對方講乜
所以佢地考icao最重要係識描述non-routine/unusual situation
同埋pilot既專業同英文完全冇關

英文好
同 識英文
係兩樣野嚟

想聞佢揸完機對腳

英文好你咪易考牌囉 大把專業考牌果陣要interview架 呢啲專業年中大把人就係英文講得差考幾次都過唔到啊

咁機師落地仲有乜專業／技能，可能慌死搵唔到好工，講緊淨英文好呀。
你都識講專業啦，除左AO EO 有乜同機師咁上下人工既位得英文就做到？
香港大把人英文好啦，洗鳩請你機師咩，
同埋一般公司，要返自己field+一般英文既fg都唔會要你個得英文好既落地機師啦。

香港全撚部小圈子專業學會，
都要有相關學位加相關exp。
想問落地機師可以考乜野牌?

講緊落地轉行嘅容易程度啊 聰明仔
最簡單例子 你覺得一個普通人畢業後易轉行做律師易啲定係英文叻嘅人易去做律師會易啲啊?

結論：
有專業 英文好
有專業 英文一般
無專業 英文好有乜撚用

香港人既英文好=good written english
實際最有效反映英文水平係聽同講
written可以慢慢諗慢慢查慢慢改
英文唔好既人一樣有可能寫到好既email
但同人對答係即時, 你英文唔好你唔可能扮到好好
當然現實一定有人其中一樣好另一樣麻麻

入場劵嚟咋

一世都做唔到人地既揸飛機

機司 司機 差唔多姐

英文叻嘅人進修再轉行點都易過一般人啦
同埋 香港做得機師就已經係經幾廿輪篩選揀出嚟嘅精英 再加埋機師長期keep住要考試 佢地嘅學習能力點都高過一般人啦

連登真係好多盲毛
唔知出面仲惡劣過香港
外面世界普通失業率都高啲添

加油 讀多幾年書 30碎同人搶18k fg工，
做開機師價，人地請21碎 fg好過請你啦，
落地機師會肯食fg價？
即使肯，捱騾仔考牌，咁樣叫英文好就唔怕搵唔到好工？？

人哋做Uber揸Tesla 都可以當飛機揸啦

人地做咁多年機師都唔儲埋幾多球喺手啦 佢地有心揀定條路轉行就自然唔抗拒人工低架啦 呢個世界大撚把人30歲先重頭嚟過轉專業啦

認同！上面成班分化撚

成日有呢d on9定唔知pr
唔睇內文就亂9咁up

不過人哋老豆有錢俾首期

大把人憎人富貴厭人貧，人地風光唔抵得，一有事就係唔係都踩隻腳落去先

係 講英文對答流利會令人眼前一亮
因為好多香港人講都係麻麻地

點睇uber撚都搵得多過你

可以自己比錢book sim續啦
個rating唔current做返一個exam搞掂啦 點會牌都冇

乜撚 美國咪有uber無人車囉
只不過都係有操作員睇住應對緊急情況

行行冇咗個牌都係普通人

醫生冇咗個牌做保險compliance 一樣爭住請

未來司機一樣唔會淘汰
總要有人黎應對緊急情況
Ai都會有失靈嘅時候

人地抖下炒散先玩下揸uber,唔通你又笑d大學生讀緊書個時做酒店餐飲炒散咩，過渡期黎姐

未輪到比連登仔恥笑囉

兩年內應該會rehire返啦 班老鬼冇左housing會繼續留香港咩

Po條icao english都夠收曬班連燈垃圾皮

無人欠9左你地呀
打工就預左比人炒架啦
得你地班友慘咩 屌
係咁上報 上新聞博可憐 正垃圾

你真係on9
拎揸巴士同揸飛機比

咁又冇得咁講既 atc d phraseology 行內人識會易好多
其實練得最多英文係同隔離位吹水果陣 多過同atc communicate啦

咬住老軟先

當佢地屋企都無工開嘅時候就會留低

睇巴打名 已經知道係飛機膠

咁都總有人走既 唔洗多 夠數請返100個就得啦
之前已經有40個唔簽啦

睇死佢rehire 出cos 22

用bno去英國

內文有寫人地怨過？

睇你講既野都知你鳩吹
事實就係唔係母語係英文既機師
除左工作上需要用到既英文
平時都係半桶水
同過唔同國家機師傾過計
我D英文仲好過佢地

做乜9講到好似成個職業已經被淘汰咁款
明明只係暫時性

飛機膠真係好鍾意吹奏機師
成日想幫機師含撚咁

咁你又去轉high court睇吓聽唔聽得明人地講咩囉
人哋前面就係話機師所謂英文好只係限於同atc溝通果陣
叫佢寫文寫email咪又係普普通通level
你po條片反駁到啲乜

是旦啦
你不如話非洲同大陸果D機師
你要咁講仲有咩好講
睇你講D野都知你鳩吹

但咁耐無fly退步左。。仲要係新人。。
同埋出年就回復正常 ，你未免太樂觀吧

香港班cadet咩背景你好清楚啦
大把人成績普普通通咪又考到
佢哋英文有幾top呀
況且icao果d根本唔係日常溝通英文黎
聽得明唔代表你日常溝通都成個native咁架喎
反而你落轉中環大把人又講得又寫得啦
使請你機師？

唔只膠 仲要冇飛好幾個月

又唔係我po 盲

連登啲邏輯真係世界第一，已經去到機師英文唔勁同埋英文勁對搵工冇特別優勢

條片好明顯就係講緊
語文好基本技巧 Listening / Oral ... 好難明 ?
咁你考英文 洗唔洗考 Listening 同 Oral ?
又冇叫你解釋D專業用詞 叫你Repeat 咋喎 基本對答

如果你英文好既定義 係寫文寫Email 好 咁我公司大撚把英文好啦
但叫佢講兩句英文自我介紹都講唔撚到...

SO唔係無牌既咩，除左國泰無公司請到佢地

咪撚玩啦 聽得到repeat到就叫英文勁？ 咁低要求？
你覺得咁就係勁係因為你身邊既人水平低

有牌
係個rating低級d唔比做takeoff landing 然後用果個rating飛既鐘冇人會count as flying experience

復飛就請返架啦

你又係都要選某D群組黎講我都冇辦法架WO
即係點呀? 你話中環大把人好 我又要選某D群組 中環Trainee個班英文唔好 一野打一船人?
咁我又講你入轉國泰城大把鬼佬又講得又寫得咁呀? 洗請你做中環CEO?

Ppl? Cpl?atpl?

有cpl 同frozen atpl

都幾慘 最後生果幾年哂左 要遲幾年先再出發

韓國 俄羅斯 日本 法國係咪又當非洲 支那 個類
飛機膠真係好鍾意吹奏呢個職業
做過機場都知班機師咩料啦
邊個鳩吹 行內人一定知

朋友外國大，讀野雞u垃圾科
at least都做緊鬼佬trading firm既admin
人工近30k，公司包lunch，算係咁
但同一個程度既profile如果英文唔好
相信人工起碼少一半

英文做母語既鬼佬梗係英文好啦
有堆機師母語係廣東話 所以機師既廣東話都好撚勁

Frozen atpl根本唔當係牌
呢樣野係國泰向民航處做擔保既一種產物
得cpl根本上唔到機

巴士司機唔會自殺既

咁多無謂假設
人地既qualification唔只係個牌
背後讀幾多野，個腦資訊量幾大
一句話人同普通阿叔無分別

52個禮拜有能力讀得曬？ 見班人係fta飛circuit都愈飛愈大又愈飛愈低

兩個同時想自殺咁點

中環班 I-Banker 咩背景你好清楚啦
大把人成績普普通通咪又考到
佢哋英文有幾top呀
況且果d根本唔係日常溝通英文黎
聽得明唔代表你日常溝通都成個native咁架喎
反而你落轉國泰城大把人又講得又寫得啦
使請你 I-Banker？

挑你老母ON99

Lolll 咁一班以前KA飛緊既FO 一定係無牌飛行
建議你去民航處投訴
邊個行內人真係一句睇得出

咁有咩先上得機？instrument rating?

55個星期
Fta唔係淨係得cx cadet既 仲有印度仔

咪就係得ka cx 用到囉
你唔叫下班新仔拎個frozen atpl出去搵工
Send cv去 大灣區航空都有機會認可架

Ibanker 成績麻麻都考到
執人口水尾都執到咁
幫班機師含撚含得太多含到on99

點撚樣夠你黎呀
講到機師英文差都做到...
你用咁撚大個中環最好果d 黎比我最差個批就得
我用機師最好果d黎 比你中環果d又唔得...
成個中環D撚比你含晒啦

機師有冇可能參軍
空軍

認真問

機師有冇機會變成空軍
如果揸bno參軍

大家都係用勞斯萊斯引擎

乜你唔係話做機師要英文好好架咩
點解我會搵到有唔惦架？
可能佢地無牌架喎

不嬲除非請Captain 好多其他公司都冇要求要atpl
自己睇下再講 行內人

又同我轉話題喇
叫你拎個frozen atpl出去搵工話係atpl黎不過暫時forzen左咋

閱讀理解有問題
出面 請captain先要求atpl 請FO都只係要求cpl
有咁難理解咩

係呀 前兩日我見到中環有人係度掃地tim....
又話中環大把人英文好既... 點解我見到有個乞食又有 ... 倫敦金又有...
你係要講某D丫嘛

講緊frozen atpl係唔係牌呀
講乜鳩 無要求要atpl呀
九唔撚答八

宜家講緊frozen atpl係唔係牌
你講乜鳩只要求cpl

咁係咪CPL上唔到機呀
上面又話CPL跟本上唔到機 定係你要計埋MECIR

一時又話成個中環一時又話ibanker
集中少少啦我就由頭到尾講緊機師
我見到個堆英文唔惦既機師邊度黎
又話呢個職業需要好高英水平既
冒牌？

唔覺得有乜嘢好笑
希望遲啲飛得返嘅時候會快啲請返你地

巴基斯坦啲假機師都飛到啦，驚西

求下連登仔快啲上機

但係人工減左就好難加番

仲唔知d牌/Trainning 洗唔洗考過

係國泰啲英文一定好過你班契弟

唔一個一個回喇
唔知回到幾時

總括

1. Forzen atpl唔係牌
2. 有堆機師英文好唔惦

多謝各位

機師就等於唔係普通香港人？
誠哥都自稱自己係香港市民咋 咁唔撚知醜

屌你老母
中環D撚又係你自己攞出黎含

咁空姐落地做咩

好撚反社會

ON99弱智仔一打唔駛找
巴士司機想自殺, 後面乘客知情而且有能力制止, 加上傷亡可以有限
飛機師飛緊架機去邊乘客唔會知, 知都未必會懷疑, 加上佢鎖左個COCKPIT你點入去? 佢仲可以反屈你劫機
而且飛機係國與國之間飛行, 有起事就國家之間既事, 而且傷亡可以好慘重
有冇聽過911

唔識唔好出聲啦

英文差 連飛行學校都grad唔到
炒兩次踢你走 你當有錢可以買到張牌？

你咁講飛機唔應該要兩個機司
而係要請個g4睇實個機司

飛機師你估易揾復飛就請返哂喇

唔勁就等於差？
你咩智商究竟

癡撚線我以前做展覽砌場間公司雖然係中資但成日同外國公司合作搞展覽
就算你係散仔你都要識下簡單對答
基本上只要你係帶一team人你已經一定要識英文溝通，唔可以太柒果種
再上一級睇圖做嘢已經要好流利
一陣雞同鴨講成個場砌錯咪死撚得？今時今日我同你講就算做苦力只要你稍微想搵多啲錢都兩文三語走唔甩

更加唔好講其他高層office工

咁正常都要，但叻唔單止要溝通無問題
就算係香港人都冇咩幾多個敢話自己中文好啦

一樣都係2個機師，後面個個係工程師黎嫁

淨係可以講好多工都要英文好
當然我唔肯定你好嘅定義啦
我只係反映下我做呢啲社會低層工啲文件圖表依加都已經全英文
唔好講中上層

1個我又真係唔多信
至少兩個我就肯定係

我都覺，萬一果個唔好話發癲脅持架飛機
想爆石都唔得喎大佬

巴士市區撞人多人死啲定貨機撞山多人死啲

你應該要計當出事嘅時候死亡率，飛機失事死亡率係70幾%
如果你要計係空中失事直頭接近100%
如果你用請巴士司機嘅方法同訓練去請機師我諗應該每一兩個月都上演一次911

人工高就勁？咁佢而家無咁高人工即係一個廢人？

咁____落地仲有乜專業／技能，可能慌死搵唔到好工，講緊淨英文好呀。
你都識講專業啦，除左AO EO 有乜同機師咁上下人工既位得英文就做到？
香港大把人英文好啦，洗鳩請你機師咩，
同埋一般公司，要返自己field+一般英文既fg都唔會要你個得英文好既落地機師啦。
歡迎填充

係我眼中只者係合法嘅情況唔係撈偏門人工高就係勁（做狗係偏門工唔洗問）

有技能而無用武之地可以話係廢人，呢個係事實，不過佢都係廢人中嘅最高等，唔係乜都唔識嘅廢個

揸飛機呢啲藍領工人無咩白領經驗，除咗返去揸飛機應該只有重頭做起，無咩機會有返呢個人工
如果為人工，我會建議佢哋去做地盤，希望收入好啲

好撚肯定你無係中環返過寫字樓或者做過大公司

人工高低其實同個人技能無咩大關係社會上最緊要係際遇

巴打後半句一語中的

搵巴士佬揸嘅航班機票半價
連登仔會唔會狗衝

柒咗就潛啦死雞撐飯蓋

因為工作地點係幾萬呎高空

馬死落地行 唔覺有咩問題
都係搵食啫
之前澳洲有機師 轉行去幫超市送貨啦

乜撚不分化不割蓆聽到都想嘔

有班5毛pr特登架 想你睇連登睇到厭惡

有無睇HKE COS21 有SO rank 嘅人工

唔止嘅，要攞埋MECIR 同做airline transition 先55 算好快

btw 其實個circuit 好危險

有睇 cls 撚狗咁撚

遲早到我地

希望到時升左FO走左

我想升埋command 先走排得差唔多

我覺得佢地本人危險啲，飛到咁。所以佢地係拎香港既PPL CPL ATPL MECIR? 有無可能啊

唔太柒就pass 架啦

空姐真心只係餐飲服務員
係制服靚啲

不嬲hke仲係海南嗰陣已經有

差唔多？除非你係我同期否者後一班，唔係邊有可能差唔多

唔知呢

連登仔係咁
揸住個鍵盤當自己皇帝咁

之前有啲cp30頭都話自己差唔多，我都係就咁哦一聲就算，心諗我哋淨係聽公司話assess都聽咗唔知幾多次

其實報紙根本多撚餘，有乜好報，日日都有人失業，聽到港龍有機長去咗做順豐車手都係咁

算啦，其實都無期望過有幾快